脊醫係咪好貴？

下背痛已經年幾 ,政府醫院嘅物理治療同中醫針灸都睇過，治標唔治本，而家下背右邊組肌肉仲硬過石頭，
想試下脊醫，但係驚負擔唔起，有冇巴打有經驗

之前開post問過
啲巴打建議物理治療多過脊醫

有無試過按摩

唔該巴打，睇兩三次冇所謂呀，最驚要長期睇，真係驚負擔唔起，政府醫院啲物理治療好hea,淨係教你三幾種放鬆背肌啲動作，我有keep 住做但係成效不大，而家晚晚訓覺都痛醒幾次 好辛苦

按摩治標唔治本，鬆完兩日好快扯返緊

睇骨科醫生?

脊醫六七百一次, 要睇幾多次就視乎嚴重程度

政府醫院照X Ray 話唔關骨事，照完X Ray醫生話冇事，轉介去物理治療睇完一次，教兩三種放鬆肌肉嘅動作就打發我走

我最怕唔知又要照乜照物，張單一出黎成幾千銀

骨科既按摩 ，並唔係普通按摩

冇呀，礙於經濟問題，我都淨係睇過西醫同中醫針灸

而家下背右邊組肌肉仲硬過石頭

你似係脊椎側彎

【恐怖醫生來了】港男瞓厲頸去睇脊醫 下場係全身針拮痛險被弄癱

咁都幾難好

有冇縮膊？
腰痛都關肩背事

照完X Ray 都係打發我走，話冇問題

咁你自己有冇睇過張x ray

第一次點都要x ray, 1500-2000 啦

今朝起身右下背痛到痴線，琴晚又醒幾次，又唔敢請假睇醫生人都癲

我女朋友都係脊椎側彎，45度
都係其中一面肌肉硬過石頭
你可能低過唔知幾多度所以先叫你走
如果真係太攰可以去針灸，有電個隻
電完會放鬆D

次次都係用電個隻針，針完個兩日係好舒服，之後就打回原型

其實有時訓得衰/個人緊張都會令到啲肌肉好硬, 未必一定咁大件事既

我淨係打平訓，痛起上黎先要打側訓

你平時係唔係坐得好衰?
你咁痛既話一直要逼自已坐直

千奇唔好 比脊醫呃左成皮

俾多少少去睇專科醫生

竟然

唔知睇邊科好，骨又好似唔關骨事

你最好check check 張床本身有冇問題, 你張床托條腰托得唔好, 睇多多醫生都唔掂

巴打 我以前腰痛 直到睇左呢間堅有料 樓主去比佢望下 我深信一定幫到你 [img]]

巴打多謝你

瑜珈啦

睇私家物理治療

想問下你係點開始?直接去照x ray先?
我想照下但係又唔知照完要拎比邊個睇

聽講好多都係無料到
仲引發其他問題

嗱我之前睇左兩個
但好老實脊醫都係幫你啪返鬆佢
但如果你平時姿勢唔啱既話都係治標唔治本
我個人認為就睇左脊醫先 揾出係咩問題 舒緩下痛既問題
再去做下瑜珈 真係有幫助

利申：過來人 做左瑜珈半年

去排急症-->同醫生講你邊度唔舒服-->照X Ray-->照完醫生會幫你睇

就係驚呢樣野，錢又洗左又無效

做其他運動得唔得？游水？瑜珈又要比錢

巴打大約幾錢到？

咪撚睇脊醫，直接睇骨科轉介去物理治療
偏門嘢信唔過

睇背 整一次510 不過睇完個感覺我覺得抵比 巴打 你試一次就知

我睇普通私家醫生係咪都會叫我去照?
唔想濫用急症

巴打可唔可以講多少少 點整法，我驚唔work

普通診所多數都轉介你去政府醫院，再唔係就轉介你去相熟化驗所照，不過唔係話濫用，政府醫院真係平，啱哂我呢啲窮丁

你係私家做哂係公立醫院做個堆野，冇幾千點落到樓 除非你有買保險啦

會幫你整番正d骨 復位
檢查唔收錢
過來人真心想幫你
但係講太多好似打手咁 btw希望早日康復

骨科見你無裂無斷一定講無事

既然都係比錢就緊係睇私人物理治療診所啦，睇咩脊醫吖

我打去問下先，人工得8舊一百，睇一次510真係唔平

啱啱打左去book,下晝sl 去試下先 成個上晝完全集中唔到精神

我今日都SL左 如果唔係都無時間回到你
試一次再衡量下
睇完等你好消息

唔識游水唔知😂
但瑜珈都係百零蚊堂 幾好
揾下社區體育會有無 幾十蚊堂

脊醫呢個名都唔知害咗幾多人

聽人講脊醫好似唔係醫生黎

一堂百幾，一個月成個要過千

講親都要post一次

巴打有經驗

我一個星期一堂

搭單問
肩頸+右邊雞翼位痛咗成年，試過推拿過兩日又痛返。
上面巴打話可以去私下醫院睇，請問流程係點？定係去返政府睇好？

利申 長期對住電腦工作，姿勢肯肯定有問題，但改唔到，一忙就縮起個膊做嘢

坦白講冇錢又冇保險claim 一定係睇政府先，私家貴到 ,學樓上巴打話齋唔想濫用急症室嘅，就樓下診所睇左先，簡單判斷左係咩事先

我的病人多數都系要睇好多次先會有進展，你話被騙，其實係你身體復原慢，而唔係醫生問題

註冊專科脊醫 ，唔係咁簡單可以考到

講多小小資料
點樣整親
返工長期坐？
咩情況下會痛

脊醫唔係正規野

脊醫並唔係醫生
唔好用個醫字誤導人
極其量只係好似香薰之類既輔佐治療

好嘅物理治療師勝過一切
有閒錢就睇整骨舒緩下先

其實腰痛未必關骨事，我果時要去照磁力共振先知係腰核間盤突出，拉背未必幫到

睇左兩皮幾

完全廢

正路流程應該係

先睇骨科排除骨科問題，例如脊骨移位，腰間盤突出
無大問題就應該試做物理治療
再唔得應該要睇精神科，有時情況壓力都會令肌肉繃緊疼痛

中醫針灸推拿同脊醫。。。個人唔係太建議，始終質素太參差，亦都好多係無牌行醫
真係搵既要小心啲，亦唔好誤信打手

巴打我睇左啦，醫師真係好獨特 不過真係有料，整背+針灸+敷藥啱啱一日人工
搞到出返黎成個人舒服好多，多謝巴打

冇整親
返工要搬搬枱枱
個人向前傾同向後挨會痛，同埋訓教

一定要配拉根
唔拉返鬆 你啪幾多次d肌肉都係會拉到d骨錯位

利申非打手真係有睇

巴打有道理，BTW 啪骨真係好痛

咁咪好 有效既就睇好埋佢

應該無問題 拎左舊既去先啦 佢話要照過先去再照
同埋 我個人覺得荃灣果間x光食水好撚深 試下搵第間x光照

你要知係骨，筋定肌肉問題
如果唔關骨事
都係按摩同拉筋入手架啦

你留意返好多巴打都叫你睇清楚係骨定筋問題

係筋問題就一定日日拉同按摩 如果係骨就搵返跌打

你同佢講腰痛，冇x光片佢都識幫你?

應該冇掛，都係一樣姐

阿醫師坦白講有啲神神化化，不過我摸兩摸已經知移左位，啪完未比佢打背之前已經舒服左好多

過程要幾耐? 等我搵個星期六都去一去

佢係一路做一路好多野講，我由入去到出返黎，兩粒鐘

阿醫師好語重心腸 係咁同我講我係身體嘅CEO,要好好保養之類

留名

人地為你好啫
有效就keep住去啦 好快番架啦

巴打真心多謝你，好嘅醫生真係難搵

脊醫同整骨師有咩分別？

埋單幾錢? 使唔使再覆診?

我有睇開，780一次，保險全包

note

唔好亂咁比人啪骨
睇脊醫之前問下佢會唔會啪先
有咩事咁就一世

810,肯定要睇多幾次

我頸痛左都有半年左右 呢排痛到朝早起身頭會好痛
擰左擰右個陣 條頸又扯住左 向下低頭個陣 下巴個個位頂住左 摸落下巴位入少少覺得有舊骨突左出黎
未去到喉核既位置

依家都諗緊係要搵脊醫師定跌打定物理治療師好

過幾日去醫院排急症照下x-ray睇下有無移位先
見巴打話有移位就去跌打 無就物理治療或脊醫

脊醫唔係醫生

GOOGLE 豎脊肌
可能幫你了解個問題

BTW, 建議你都係照下X RAY先, 睇下到底係咩問題引發腰痛

如check左係椎間盤突出，已經試過睇私家骨科，物理治療，針灸，艾灸，推拿，係有好轉，但隔一排又痛番 ，想問有無過來人俾意見可以去邊度求醫

脊醫無乜用，親人睇過，每次去做都係幫你按下同做機舒緩，一定要keep住去先無咁痛，隔一排唔去又回復以往

椎間盤突出唔復位好難斷尾，一係啪骨一係做手術

樓主係時候買張成皮野嘅電腦椅啦

第一次就應該MRI 啦

急症室真係好難同你照MRI,咁耐都未試過，次次都X Ray

搵骨科專科寫信去照 唔去公立啦 等到on9

千奇唔好買package
睇一兩次就無妨既

MRI 其實唔係好ge diagnostic tool, 好多時候見到GP referral 寫 MRI shows L5/S1 spondylolisthesis , ok 咁但係佢係唔係pain origin 先 其實好多時候都唔係 反而postural problem leading to muscle tightness > trigger point referral 仲多

樓主今日點阿

起碼睇到佢係咪slipped disc、神經線、游離體
X ray除左骨 其他野都唔清唔楚

樓主感覺今日點

巴打有料喎
有無睇開Peter O'Sullivan 澳洲物理治療師嘅new back pain approach?
係澳洲同英國heat緊

啱 但係mri貴過xray好多

樓主講咁少 好難幫你喎
醫生同物理治療師講過啲咩
做咩動作特別痛？

利申物理治療學生

講真有啲錢真係唔慳得 就算你唔睇物理治療/脊醫 一定要睇好嘅骨科醫生/ 私家物理治療師 做好個診斷
做好診斷 所有嘢就變得簡單好多

有時公家治療師同醫生唔係唔想幫你 只不過真係太少資源 太多病人 一日睇成三四十個症 私家物理治療師同骨科醫生 一日都係睇八到十個症到 香港醫療係咁 要肯洗錢先有高質素嘅醫療

俾人Dump下証 就會知5千蚊好平 慳埋啲時間

通常頭一次都會叫你照xray，
少則三四次treatment就可以隔好耐唔睇，
嚴重則無上限（通常啲上左年紀一路唔理嘅人

你可以帶埋張片去睇脊醫

脊醫呢類偽醫生係無牌
佢專登整傷你係冇得賠

身邊有人睇完一次
就比條仆街整傷左條大陣

朋友試過, 照MRI 椎間盤突出,做過物理,針灸,都無幫助, 行路 睡覺都好痛，最尾o係醫院做手術 切除個凸出嘅軟組織, 休息一斷時間,好返，做得返運動

佢o個時有睇脊醫, 話佢咩長短腳影響, 不過都唔係o個回事，最尾頂唔緊, 做左手術

*段

暫時睇完巴打介紹個中醫師兩日，真係好左好多，下背冇乜點痛過

唉，就係唔想行到做手術呢一步 印象中醫生講過話有風險

係唔係話死都唔做neurological screening果個

任何手術都有風險, 哩個部位嘅風險就係接近神經線, 不過佢個case 唔算太接近神經, 而且影響到生常生活,又後生，所以好快決定做左

之前有手痹腳痹情況，最壞情況掂到水會唔舒服，呢d徵狀物理治療師話有機會係責到神經線，所以先至卻步

腰痛左成年，係接近尾龍骨果到痛，成日企果陣想gut 起個pat pat , 同埋隻大脾落到小腿 拉得好緊 ＋無力企，有冇巴打帶經驗

痴撚線 我岩岩都睇完 760落樓
佢話我係移位 幫我扭幾野就得
跟住勁撚爽 比佢扭左幾野即刻鬆左勁多 大約7成
之後針針條腰 總共一個鐘走得

我睇完呢幾日都冇乜點痛 下個禮拜再去

其實就算比你搵到個幾勁既神醫都唔會治到本最多都治標治耐d咁解，因為個本係你自己既日常神活既動作度。

利申：過來人

樓主依加點

簡單黎講
如果檢查唔係骨有事
都係做運動拉根改善日常生常習慣最重要

我話俾你知最大效用同治本係搵個健身教練，唔係老點你，真係治本，健身教練會研究你邊部份肌肉有唔妥，有啲幫你鬆，有啲幫你操，成個骨架慢慢變返正常

做野好忙收工又晏，一個禮拜冇睇坦白講又惡化返，要盡快抽時間再去

如果我話你知 我係一個健身教練呢
無錯，操下某啲位同做某啲動作去放鬆條腰的確有效舒緩，但治唔到本..
我以前都唔信啪幾野骨就好得返，到真係睇完之後先知自己一直都好無知

我反而感覺越黎越好，不過都會去覆多次診

醫師有冇開病假紙比你？

我唔需要，但佢應該有得開（？）

我去睇左兩次了

覺得D骨有好到小小

條頸係無咁緊

但都係要15分鐘 啪一啪

佢仲話下次先冉我鬆根

BTW 佢好撚煩,成日扮晒lecturer 係到教我野
又話同我玩百萬富翁
本身求其答佢
跟住係咁重覆問我係咪真係 換唔換
我話求其啦 換就換啦
之後就話咩捉心理捉到我
捉到我唔識呢D野 攪到佢嬴左

大佬阿 你唔好咁撚痴線啦

仲比左兩條問題我返去搵.. 睇個E生都要上GOOGLE拉答案
ON撚9

btw 佢好似好想我地上黎吹捧佢

冇錯佢真係好煩

你睇左幾錢？
佢係咪注册中醫黎？

7xx 一次
1400 + 照片 400 兩張

諗住睇多兩次唔好就唔去

照片咁貴咩 照完有咩用？

睇下d位正唔正常掛

btw 本身想今日再睇 但條友電造唔通

係咪著左草